---
layout: post
title: 数学 解方程
date: 2017-04-10 13:51:00
categories: 数学
tags: 数学 解方程
excerpt: 解方程
shareexcerpt: 解方程
thread: 20170410
author: 大海明月
authorQQ: 593705098
authorEmail: zengfeng75@qq.com
thumbnail:

sh: true
sh_csharp: true
sh_java: true
---



<h2 class="nav1">相关文档</h2>
<p><a target="_blank" href="http://baike.baidu.com/link?url=qBDh4xCW42hifiBXv7f18XriJQwr29XUZTi61_5toJVtlDBnQvShFafmYyACN11SAIxJsihezNsWydgAuxMiOOsjsBStmMpQNSMIQey0h1ltctgaAukKBrL3weLrhjnls6Eo6n7cciMbkxNXiOckj_">一元二次方程</a></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.zybang.com/question/c423d99079c1d37f3c8262baaa4af313.html">韦达定理</a></p>
<p><a target="_blank" href="https://www.zybang.com/question/d51e71c5a9e7a2c8440c4a4d64733297.html">一元二次方程 配方法</a></p>


<br>
<br>


<h2 class="nav1">韦达定理 <a href="https://www.zybang.com/question/c423d99079c1d37f3c8262baaa4af313.html">[外链]</a></h2>
<pre>
设一元二次方程解析式为ax^2+bx+c=0当根的判别式b^2-4ac≥0时,方程有两个实数根 
通过求根公式:x1=[-b+√(b^2-4ac)]/2ax2=[-b-√(b^2-4ac)]/2a,
x1+x2=(-b-b)/2a=-b/a 
x1x2=[(-b)^2-(√(b^2-4ac))^2]/4a^2 =[b^2-b^2+4ac]/4a^2=c/a 
所以x1+x2=-b/a,x1x2=c/a 
PS..这是韦达定理的内容,在实际的问题中可以直接使用,不需要再推导
</pre>
<br>
<br>


<h2 class="nav1">一元二次方程 配方法 <a href="https://www.zybang.com/question/d51e71c5a9e7a2c8440c4a4d64733297.html">[外链]</a></h2>
<pre>
解题步骤：（1）二次项系数：化为1；
（2）移项：把方程x2+bx+c=0的常数项c移到方程另一侧,得方程x2+bx=-c；
（3）配方：方程两边同加上一次项系数一半的平方,方程左边成为完全平方式；
（4）开方：方程两边同时开平方,目的是为了降次,得到一元一次方程.
（5）得解一元一次方程,得出原方程的解.
</pre>

